msgid ""
msgstr ""
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Project-Id-Version: \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: derornos@gmail.com, https://open.kakao.com/me/derornos\n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: 푸른이\n"
"Language-Team: \n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "Ice and Death, Part I"
msgstr "얼음과 죽음(1부)"

msgid "Scenario I: Ice and Death, Part I"
msgstr "시나리오 I: 얼음과 죽음(1부)"

msgid ""
"After two weeks and many hours of hard work, the expedition is ready to make its first foray into the cold, dead continent of Antarctica. Ms. Takada, along with two other mechanics, have fully assembled three aeroplanes along the flat ice shelf—a perfect place for takeoffs and landings. Your team congregates by the aeroplanes, along with several days' worth of camping equipment. The plan is to fly two of the planes over the vast jagged peaks, taking aerial photographs of the stone city mentioned in Dyer's account… that is, if such a thing really exists.\n"
"\"If we can find a safe landing zone, we will set up a temporary outpost,\" Dr. Kensler explains. \"Dyer, Danforth, Fredericks, and Claypool will stick around while the rest of us head back to base camp. We can use the sledges to ferry supplies to and from the camps. Otherwise, we'll simply scout out the area and head back to base camp.\" The team nods in agreement and begins boarding the planes."
msgstr ""
"빙붕에 상륙하여 2주간의 고된 작업을 거친 끝에, 탐사대는 마침내 남극 대륙의 차디차게 죽은 땅으로 첫발을 내디딜 준비를 마쳤습니다. 타카다는 다른 정비사 둘과 함께, 빙붕 위에서 이착륙지로 삼기에 완벽한 평지를 정하여 비행기 세 대를 조립했습니다. 탐사대는 며칠은 버틸 만한 야영 장비와 물자를 챙겨 비행기 옆에 모였습니다. 이번 비행에서는 들쭉날쭉하게 뻗은 산봉우리를 따라 비행기 두 대를 띄워, 다이어 교수가 진술했던 석조 도시를 항공 촬영하는 것을 목표로 삼았습니다… 물론 그런 도시가 존재하긴 한다면 말이지만.\n"
"“안전한 착륙지를 찾을 수 있다면, 임시 전초기지를 세우도록 하죠. 그렇게 임시 전초기지를 세우고 나면 다이어 교수님, 댄포스 군, 프레드릭스 씨, 클레이풀 씨는 거기 남도록 해요. 나머지는 다시 베이스캠프로 돌아와 개썰매를 통해 임시 전초기지로 물자를 나를 수 있을 거예요. 뭐, 착륙하기에 마땅한 곳을 못 찾는다면, 일대를 정찰만 하고서 다시 베이스캠프로 돌아오도록 해요.” 탐사대원 모두가 고개를 끄덕이고 하나하나 비행기에 탑승하기 시작했습니다."

msgid "If Winifred Habbamock is one of the investigators in the campaign:"
msgstr "캠페인에 참여하는 조사자 중에 ‘위니프레드 해버먹’이 있습니까?"

msgid ""
"\"Buckle up,\" you tell the others as you spin the propeller and hop into the pilot's seat. You motion to the pilot of the other plane, and both of you start your engines. One at a time, you take off from the ice shelf and soar into the opaque fog. You have never flown a plane of this size, but but it's no match for your piloting skills. Within moments you have a handle on the beast's clunky controls. The weather is another matter entirely. The rough Antarctic winds and harsh fog make for poor flying conditions. The deeper you head through the beautiful and deceptive polar mirages, the more you struggle to keep a handle on the aeroplane.\n"
"Dr. Kensler peers out a window as you pass a magnificent view of distant mountains like vibrant, enchanted castles floating above the clouds. \"They're beautiful,\" she remarks quietly.\n"
"\"These are nothing,\" Dyer begins, \"Wait until you see-\" And then the storm hits. The winter winds are so sudden and fierce that they almost force you out of your seat. Both planes shunt to and fro in the horrid winds, and you hear several of the passengers shouting behind you.\n"
"\"What in the hell?\" Fredericks grunts.\n"
"\"We have to head back!\" Claypool shouts. \"These winds will force us down if we keep going!\"\n"
"\"We're so close!\" Dr. Kensler growls bitterly.\n"
"\"We don't have a choice!\" he yells back, but it's too late. The plane lurches toward the ground, and you struggle in vain to regain control. All of the passengers notice the dark shape in the sky at the same time you do. It is a massive shadow, like a curtain drawn across the mountains, or perhaps the tattered wings of an antediluvian behemoth. It scowls at you with dreadful, hollow eyes. Then it reaches out, and—"
msgstr ""
"당신은 프로펠러를 돌리고서 조종석에 풀쩍 뛰어오르며 외칩니다. “다들 안전띠 단단히 매시라고!” 당신은 다른 비행기의 조종사에게 신호를 보내고서, 거의 동시에 엔진에 시동을 겁니다. 차례차례 비행기는 빙붕에서 이륙하여 희끄무레한 안개 속으로 날아 들었습니다. 이렇게 커다란 비행기를 몰아본 적은 없지만, 당신의 조종 기술이라면 누워서 떡 먹기나 다름없는 일입니다. 당신은 이내 이 거대한 강철 야수의 투박한 조종 장치에 익숙해졌습니다. 그러나 조종법과는 달리, 기상 상황은 완전 별개의 문제였습니다. 거친 남극 바람과 혹독하리만치 짙은 안개로 인해 비행 환경은 열악하기 그지없었습니다. 아름다우면서도 기만적인 극지 신기루를 깊이 헤쳐나갈수록, 당신은 비행기를 제어하느라 더욱 애를 먹게 되었습니다.\n"
"창문 너머로 저 멀리 펼쳐진 장엄한 산맥이 마법에 걸려 구름 위를 부유하는 성채처럼 펼쳐지자 켄슬러 박사가 조용히 읊조립니다. “정말 아름답네요.”\n"
"그러자 다이어 교수가 답합니다. “이건 아무것도 아닙니다. 그걸 본다면 이런 건…”\n"
"그때, 비행기가 폭풍 구름 속으로 진입하며 매서운 겨울바람에 동체가 흔들리는 바람에 당신은 하마터면 자리에서 내쳐질 뻔했습니다. 두 비행기 모두 무시무시한 바람 속에서 아슬아슬하게 요동쳤고, 뒤쪽에서 몇몇 탐사대원이 고함을 내지릅니다.\n"
"“젠장할, 무슨 일이요?” 프레드릭스가 툴툴댑니다.\n"
"클레이풀이 고래고래 소리 지릅니다. “비행기를 돌려야 해요! 계속 가다가는 바람에 처박혀 추락할 거라고요!”\n"
"“거의 다 왔어요!” 켄슬러 박사가 통탄스러운 목소리로 울부짖습니다.\n"
"“다른 방법이 없잖습니까!” 클레이풀이 되받아쳤지만, 너무 늦었습니다. 비행기는 그대로 지면을 향해 곤두박질치기 시작했고, 당신은 다시 비행기를 조종하기 위해 조종간을 당겼지만 아무런 소용도 없었습니다. 그 순간, 당신을 비롯한 모든 탑승객이 하늘에 드리운 어두운 형체를 목격했습니다. 마치 산맥 위로 드리운 커튼이랄지, 아니면 태곳적부터 살아남은 거대한 짐승의 너덜너덜한 날개 같아 보이는 거대한 그림자였습니다. 그것이 무시무시하고 공허한 눈으로 당신을 노려봅니다. 그것이 당신에게 손을 뻗고…"

msgid ""
"\"Buckle up,\" your pilot says. You climb into your seat and get ready for the flight. One at a time, the two planes take off from the ice shelf and soar into the opaque fog. The rough Antarctic winds and low visibility make for poor flying conditions, but nonetheless you venture through the beautiful and deceptive polar mirages, over miles of icy wastes and barren snowdrifts.\n"
"Dr. Kensler peers out a window as you pass a magnificent view of distant mountains like vibrant, enchanted castles floating above the clouds. \"They're beautiful,\" she remarks quietly.\n"
"\"These are nothing,\" Dyer begins, \"Wait until you see—\"\n"
"And then the storm hits. The winter winds are so sudden and fierce that they almost force you out of your seat. Both planes shunt to and fro in the horrid winds, and you hear several of the passengers shouting behind you.\n"
"\"What in the hell?\" Fredericks grunts. \n"
"\"We have to head back!\" Claypool shouts. \"These winds will force us down if we keep going!\"\n"
"\"We're so close!\" Dr. Kensler growls bitterly.\n"
"\"We don't have a choice!\" he yells back, but it's too late. The plane lurches toward the ground, and the pilot struggles in vain to regain control. All of the other passengers notice the dark shape in the sky at the same time you do. It is a massive shadow, like a curtain drawn across the mountains, or perhaps the tattered wings of an antediluvian behemoth.It scowls at you with dreadful, hollow eyes. Then it reaches out, and—"
msgstr ""
"조종사가 외칩니다. “안전띠 단단히 매세요.” 당신은 좌석에 앉아 비행을 준비합니다. 두 비행기는 차례차례 빙붕에서 이륙하여 희끄무레한 안개 속으로 날아들었습니다. 거친 남극 바람과 혹독하리만치 짙은 안개로 인해 비행 환경은 열악하기 그지없었지만, 비행기는 악천후 속에서도 수 킬로미터에 걸친 얼음투성이 황무지와 불모의 설원 위를 날아 아름다우면서도 기만적인 극지 신기루를 헤치고 나아갔습니다.\n"
"창문 너머로 저 멀리 펼쳐진 장엄한 산맥이 마법에 걸려 구름 위를 부유하는 성채처럼 펼쳐지자 켄슬러 박사가 조용히 읊조립니다. “정말 아름답네요.”\n"
"그러자 다이어 교수가 답합니다. “이건 아무것도 아닙니다. 그걸 본다면 이런 건…”\n"
"그때, 비행기가 폭풍 구름 속으로 진입하며 매서운 겨울바람에 동체가 흔들리는 바람에 당신은 하마터면 자리에서 내쳐질 뻔했습니다. 두 비행기 모두 무시무시한 바람 속에서 아슬아슬하게 요동쳤고, 뒤쪽에서 몇몇 탐사대원이 고함을 내지릅니다.\n"
"“젠장할, 무슨 일이요?” 프레드릭스가 툴툴댑니다.\n"
"클레이풀이 고래고래 소리 지릅니다. “비행기를 돌려야 해요! 계속 가다가는 바람에 처박혀 추락할 거라고요!”\n"
"“거의 다 왔어요!” 켄슬러 박사가 통탄스러운 목소리로 울부짖습니다.\n"
"“다른 방법이 없잖습니까!” 클레이풀이 되받아쳤지만, 너무 늦었습니다. 비행기는 그대로 지면을 향해 곤두박질치기 시작했고, 조종사가 다시 비행기를 조종하기 위해 조종간을 당겼지만 아무런 소용도 없었습니다. 그 순간, 당신을 비롯한 모든 탑승객이 하늘에 드리운 어두운 형체를 목격했습니다. 마치 산맥 위로 드리운 커튼이랄지, 아니면 태곳적부터 살아남은 거대한 짐승의 너덜너덜한 날개 같아 보이는 거대한 그림자였습니다. 그것이 무시무시하고 공허한 눈으로 당신을 노려봅니다. 그것이 당신에게 손을 뻗고…"

msgid ""
"As you regain consciousness, intense pain sears through your blistering skin. Through the haze, you can barely hear muffled shouting outside the burning husk of the aeroplane. Somebody grips your arm, pulls you from the wreckage, and hurls you onto the soft snow. More shouts erupt all around you. \"There's another!\" \"Quickly!\" \"Grab my hand!\"\n"
"You rise to your feet with a world of effort. Miraculously, you are only bruised and winded. Most of the other team members are similarly unharmed, except…"
msgstr ""
"의식을 되찾자, 수포가 가득 잡힌 살갗 위로 격렬한 고통이 밀려듭니다. 눈앞이 제대로 보이지도 않는 난장판이었지만, 불타오르는 비행기 동체 밖에서 들려오는 먹먹한 고함이 겨우 당신의 귓가에 닿습니다. 누군가가 당신의 팔을 끄집어 당겨 잔해 사이에서 비집어내서는 부드러운 눈 위로 내던집니다. 곧 주변에서 더 많은 목소리가 터져 나옵니다. “저기 또 한 명!” “서둘러요!” “제 손을 잡으세요!”\n"
"당신은 막대한 노력을 기울여 묵직한 몸을 겨우 일으킵니다. 당신은 기적적으로 찰과상과 멍만 들었을 뿐입니다. 다른 탐사대원도 당신과 마찬가지로 대부분 크게 다치지 않았지만…"

msgid ""
"Gather the nine story assets from the <i>Expedition Team</i> encounter set, shuffle them, and choose one of them at random. The chosen character was killed in the plane crash.\n"
""
msgstr ""
"<i>탐사대</i> 조우 세트의 이야기 자산 9장을 모두 모아 섞어, 그중 무작위로 1장을 선택합니다. 선택한 탐사대원은 비행기 추락으로 인해 사망했습니다. 캠페인 기록지의 “탐사대” 항목에서, 해당 탐사대원의 이름에 취소선을 긋습니다. 캠페인 기록지에 (해당 탐사대원 이름)이/가 비행기 추락으로 인해 사망했다 라고 기록합니다.\n"
""

msgid "Killed in plane crash:"
msgstr "비행기 추락으로 인한 사망:"

msgctxt "masculine"
msgid "#name# was killed in the plane crash."
msgstr "#name# 동행이 비행기 추락으로 인해 사망했다"

msgctxt "feminine"
msgid "#name# was killed in the plane crash."
msgstr "#name# 동행이 비행기 추락으로 인해 사망했다"

msgid "Find and read the passage that corresponds to the character killed in the plane crash."
msgstr "비행기 추락으로 인해 사망한 탐사대원과 일치하는 단락을 찾아서 읽습니다. 그런 다음, 조사자 준비로 이어집니다."

msgid ""
"Danforth drops to his knees as he examines the elderly man's mangled body. \"I… I should have…\" he begins, but the words aren't there.\n"
"Dr. Kensler places a hand on his shoulder. \"This is my fault, not yours,\" she offers. \"I shouldn't have dismissed his concerns. That shape in the sky… it wasn't natural.\" But the horrible look in Danforth's eyes doesn't fade.\n"
"\"C'mon, kid,\" Fredericks motions to Danforth. \"I know it hurts. But we gotta get moving. Gonna be night sooner than yeh think. Then we're all hosed.\"\n"
"Danforth nods slowly, but you have to physically pull him away from his mentor before his eyes snap away from Dyer's."
msgstr ""
"댄포스가 짓이겨진 윌리엄 다이어 교수의 시신 앞에 털썩 무릎 꿇습니다. “제… 제가…” 댄포스의 목에서는 미처 말이 올라오지 못합니다.\n"
"켄슬러 박사가 그의 어깨에 손을 얹으며 말합니다. “다 제 잘못이에요, 댄포스 군 잘못이 아니라… 다이어 교수님의 경고를 내쳐선 안 됐는데. 그 하늘에 보였던 형체… 자연적인 건 절대 아니었어요.” 그러나 댄포스의 눈에 서린 공포는 사라지지 않았습니다.\n"
"프레드릭스가 댄포스에게 손짓합니다. “이봐, 꼬맹이. 가슴 아프단 건 알아. 그래도 움직여야 해. 생각보다 밤이 빨리 올 거야. 까딱하다간 사면초가에 몰리게 될 거라고.”\n"
"댄포스가 천천히 고개를 끄덕였지만, 다이어 교수의 시신에서 댄포스의 눈길을 떼놓기 위해서는 어쩔 수 없이 당신이 그를 끌어내다시피 하는 수밖에 없었습니다."

msgid ""
"\"Dammit,\" Cookie grunts as they pull Ellsworth's lifeless body out of the wreckage. \"Dammit all to hell. Damn this damned expedition and all you damned people!\" Dr. Kensler and Professor Dyer take the brunt of his rage, but they aren't looking at Cookie—their eyes are fixed on Ellsworth 's corpse. You spot Claypool turning away, unable to even look upon his friend 's cold, dead eyes. \"What in the hell was that damned thing in the sky? Do you even know? Of Course yeh don't know. Dammit!\" Cookie continues swearing for some time before marching off to the snow by himself.\n"
"\"Mr. Fredericks, where are you going?\" Dr. Kensler shouts over the raging wind.\n"
"\"Where do you think?\" He yells back. \"We gotta find camp for the night or we'll all end up like Ellsworth, won't we?\"\n"
"After a moment of thought, Dr. Kensler nods coldly. \"He is right. Come on.\""
msgstr ""
"“제기랄.” 비행기 잔해 사이로, 생기 없이 축 늘어진 엘스워스의 시신을 보며 쿠키가 욕지기를 뱉습니다. “빌어먹을. 이 망할 탐사며 망할 작자들 하며!” 쿠키의 분노는 켄슬러 박사와 다이어 교수에게 직격탄으로 내리꽂혔으나, 두 교수 모두 쿠키가 아니라 온통 엘스워스의 시신에만 눈길이 가 있었습니다. 클레이풀은 친구의 차디차게 죽은 눈을 차마 바라보지 못하고 고개를 돌립니다. “도대체 하늘에 떠 있는 빌어먹을 형체는 뭐였수? 그쪽은 아쇼? 알 턱이 있겠나. 망할!” 쿠키는 한참을 욕지거리를 내뱉더니, 씩씩대며 홀로 설원 저편으로 걸어 가 버렸습니다.\n"
"“프레드릭스 씨, 어디 가세요?” 격렬한 바람 소리 너머 켄슬러 박사가 소리를 지릅니다.\n"
"“어디겠수? 야영지 세울 곳을 못 찾으면 엘스워스하고 똑같이 뒈져버릴 텐데?” 쿠키가 되받아칩니다.\n"
"켄슬러 박사가 잠시 생각을 하더니, 냉담하게 고개를 끄덕입니다. “프레드릭스 씨 말이 맞아요. 이제 우리도 움직이죠.”"

msgid ""
"Anyu lays by Eliyah's side, nudging him over and over in a vain attempt to get him to stop playing dead. The dog's whines are the only sound that any of you dare to make for some time.\n"
"Finally, Takada sits down beside Anyu and begins to run her gloved fingers through the dog's fur soothingly. \"Come on, girl. We gotta get moving.\"\n"
"\"Oh, just leave the damned dog,\" Cookie says. The glares of the rest of the team quickly shut him up.\n"
"It's several more minutes before Takada is able to coax Anyu from Eliyah's body. Even as you trudge along the snow, the dog glances over her shoulder and whines, hoping that any second he'll stop playing pretend and run to catch up with you. Only once the body has faded into the opaque fog does the realization of his death set in for all of you."
msgstr ""
"엘리야의 곁에 누운 안유가 죽은 척하지 말라며 계속 그를 이리저리 밀치고 있습니다. 다른 누구도 감히 말 한마디 못 하는 가운데, 오직 안유의 낑낑거리는 소리만 울려퍼집니다.\n"
"끝내, 보다 못한 타카다가 안유 옆에 앉아 장갑을 낀 손으로 북슬북슬한 개의 털을 부드럽게 쓰다듬습니다. “안유, 가자. 이제 가야 해…”\n"
"“아, 이 망할 개새끼는 그냥 내버려 두자고.” 쿠키가 말을 툭 내뱉었지만, 다른 탐사대원들의 신랄한 눈총 앞에 금세 그 역시 입을 다물고 말았습니다.\n"
"몇 분이 지나고, 타카다는 엘리야의 시신에서 겨우 안유를 떼놓을 수 있었습니다. 일행이 설원을 따라 터벅터벅 걸어가는 와중에도 안유는 어깨 너머로 뒤돌아보며 구슬프게 울부짖었습니다. 금방이라도 엘리야가 장난을 멈추고 뒤따라오기를 바라는 것처럼. 엘리야의 시신이 흐릿한 안개 속으로 사라질 즈음에야, 모두가 그의 죽음을 실감하기 시작했습니다."

msgid ""
"\"No… No…!\" Professor Dyer tugs at Danforth's lifeless arm with a single shaking hand. \"Why did I allow him to come? Why was I so foolish? Why?\" he berates himself.\n"
"Dr. Kensler places a hand on his shoulder. \"I am the one who let him come, not you. The blame rests with me,\" she offers.\n"
"Professor Dyer lowers his head in resignation. \"Perhaps… perhaps now he will be able to truly rest. His troubles and his daemonic visions are finally at an end.\" He reaches out to touch the student's cold forehead, but is pulled away by Claypool and Fredericks.\n"
"\"Come on,\" Claypool says. \"We don't have long before nightfall. We have to get a move on.\"Dyer nods grimly, but you see dark thoughts swirling behind the veil of his wide, horrified eyes."
msgstr ""
"“안 돼… 안 돼…!” 다이어 교수가 부들부들 떨리는 손으로 온기가 빠져나간 댄포스의 팔을 붙듭니다. “내가 왜 허락해 준 걸까… 이번 탐사에 오지 못하게 막았어야 했는데. 내가 왜 이렇게 어리석은 짓을 한 거지? 대체 왜!” 그가 자책합니다.\n"
"켄슬러 박사가 그의 어깨에 손을 얹으며 말합니다. “교수님이 아니라, 저 때문에 온 거죠. 다 제 책임이에요.”\n"
"다이어 교수가 체념하며 고개를 숙입니다. “어쩌면… 어쩌면 댄포스는 이제 진정 쉴 수 있게 된 걸지도 모릅니다. 댄포스의 번민과 그를 괴롭히던 악독한 환상도 마침내 끝난 거로군요.” 그는 제자의 차갑게 식어버린 이마를 어루만지려고 손을 뻗었지만, 클레이풀과 프레드릭스가 다이어 교수를 댄포스의 시신에게서 떼어냈습니다.\n"
"클레이풀이 말합니다. “갑시다. 해가 지기 전까지 시간이 얼마 남지 않았어요. 서둘러 움직여야 합니다.”\n"
"다이어 교수는 음울하게 고개를 끄덕였지만, 당신은 그의 커다랗고 겁에 질린 눈동자 아래에 가려진 채 한없이 소용돌이치는 어두운 생각을 읽을 수 있었습니다."

msgid ""
"Claypool and Ellsworth kneel over Cookie's mangled corpse.\n"
"\"He was a good man,\" Claypool utters at last.\n"
"Ellsworth nods. \"Despite his many attempts to fool us otherwise,\" he adds.\n"
"Claypool risks the slightest of smiles, though you can tell his lip is quivering.\n"
"The two stay silent for some time before Dr. Kensler interrupts their mourning. \"I'm sorry, but we have to get moving.\"\n"
"\"Let them grieve, would you?\" Eliyah interjects, but despite the situation, both of the explorers stand and snap to attention.\n"
"\"No, she's right,\" Claypool says. \"Cookie wouldn't want us to dawdle. He'd be the first person telling everyone to keep moving.\""
msgstr ""
"클레이풀과 엘스워스는 쿠키의 으스러진 시신 앞에 무릎을 꿇고 있습니다.\n"
"“좋은 사람이었어요.” 클레이풀이 탄식합니다.\n"
"엘스워스가 고개를 끄덕이며 말을 덧붙입니다. “정작 본인은 그렇지 않은 척하려고 번번이 애썼지만.”\n"
"클레이풀은 희미하게 미소를 짓지만, 그의 입술은 떨리고 있었습니다.\n"
"켄슬러 박사가 끼어들기 전까지, 두 사람은 침묵을 지키고서 애도하고 있었습니다. “미안해요. 다만 서둘러 움직여야겠어요.”\n"
"“슬퍼할 시간 정도는 줄 수 있지 않겠소?” 엘리야가 끼어들었지만, 비참한 상황 속에서도 두 탐험가는 재빨리 자리에서 일어나 정신을 차립니다.\n"
"“아닙니다. 켄슬러 박사님 말씀이 옳아요.” 클레이풀이 말합니다. “쿠키라면 우리가 꾸물대는 꼴을 못 보고 있겠죠. 누구보다도 먼저 나서서 움직이라고 말할 사람이니까요.”"

msgid ""
"Dr. Sinha looks up at the rest of the team and shakes her head, lowering Claypool's arm back into the snow.\n"
"Ellsworth places a hand on Cookie's shoulder, but the gruff man only shakes it off. He points an accusatory finger at Takada. \"This is all your fault!\" he shouts, trudging forward and pushing her onto the ground. \"If you hadn't built this damned plane like a deathtrap, Claypool would still be alive!\"\n"
"Takada glares up at him. \"There was nothing wrong with the plane! You saw that thing in the sky, didn't you?\"\n"
"Eliyah and Ellsworth pull Cookie back by his elbows. Dr. Kensler helps Takada to her feet. \"Ms. Takada is right,\" the scientist says. \"The plane did not malfunction. Something else forced it to the ground. And we are going to find out what.\"\n"
"As the party begins to depart, you see Ellsworth's gaze linger on Claypool's corpse. \"I… I'm sorry, Avery,\" he says."
msgstr ""
"신하는 남은 탐사대원을 돌아보고 고개를 절레절레 젓더니, 클레이풀의 팔을 다시 눈밭 위로 내려놓습니다.\n"
"엘스워스가 쿠키의 어깨에 한 손을 얹지만, 그는 거칠게 손을 뿌리치고는 타카다에게 삿대질합니다. “전부 네 잘못이잖아!” 쿠키가 소리치며 터덜터덜 앞으로 나아가더니, 타카다를 밀쳐 땅에 쓰러뜨립니다. “이 염병할 비행기를 뒈질 만한 물건으로 만들지만 않았어도, 클레이풀은 살아 있었을 거라고!”\n"
"타카다가 쿠키를 쏘아봅니다. “비행기에는 아무 문제도 없었어요! 어르신도 하늘에 떠 있던 걸 봤잖아요, 안 그래요?”\n"
"엘리야와 엘스워스가 쿠키의 팔을 붙잡고 말리는 사이, 켄슬러 박사가 타카다의 손을 잡고 일으켜 주며 말합니다. “타카다 씨 말이 맞아요. 비행기가 오작동한 게 아니에요. 뭔가가 비행기를 땅으로 내리꽂은 거죠. 그게 뭔지는 지금부터 알아봐야겠지만요.”\n"
"탐사대가 하나하나 추락지를 떠나는 와중에도, 엘스워스의 시선은 클레이풀의 시신을 떠나지 못했습니다. “미안해…에이버리.” 그가 말합니다."

msgid ""
"Like some kind of cruel, morbid joke, Takada lies contorted and dead in a contraption of her own making. The team is silent for some time as the realization sets in.\n"
"Eliyah looks the sky in confusion. \"What the hell was that thing? That shadow? It was like nothing I have ever seen.\"\n"
"Danforth responds with a quiet mutter, only barely audible over the howling wind. \"The wings. The eyes in darkness. A windowless solid with five dimensions…\" He looks up when he realizes the rest of the team is staring blankly at him.\n"
"\"We have no time to mourn,\" Dr. Kensler declares. \"It will be nightfall soon enough.\"\n"
"Eliyah shakes his head in protest. \"Come on, Kensler. Takada is dead. Give us a half-second, would you?\"\n"
"\"No, she is right,\" Professor Dyer chimes in. \"If we do not want to end up like her, we have to move.\""
msgstr ""
"불쾌하고 잔인하기 그지없는 운명의 장난인지, 타카다는 자신이 조립한 비행기 안에서 몸이 뒤틀린 채로 숨이 끊어져 있었습니다. 타카다가 죽었다는 사실을 실감한 탐사대원 사이에 한동안 정적이 흐릅니다.\n"
"엘리야가 혼란스러워하며 하늘을 올려다봅니다. “대체 하늘에 있던 것은 뭐요? 그 그림자 말이오. 내 한평생 그런 건 본 적도 없소.”\n"
"댄포스는 휘몰아치는 바람 속에서 간신히 알아먹을 만한 목소리로 중얼거리며 답합니다. “날개. 어둠 속의 눈동자. 창문조차 없는 오차원의 물체…” 댄포스는 나머지 탐사대원이 멍하니 자신을 바라보고 있다는 사실을 알아차리고서 고개를 듭니다.\n"
"켄슬러 박사가 단언합니다. “애도할 시간은 없어요. 곧 해가 질 거예요.”\n"
"엘리야가 진절머리가 난다는 듯 고개를 젓습니다. “이것 좀 보시오. 켄슬러 선생. 타카다가 죽었다고. 제발, 잠깐이라도 슬퍼할 시간은 주지 않겠소?”\n"
"“아닙니다. 켄슬러 박사 말이 맞아요.” 다이어 교수가 끼어듭니다. “어서 움직이지 않으면, 우리도 타카다와 별반 다른 신세가 못 될 겁니다."

msgid ""
"Dr. Kensler kneels over Dr. Sinha's body in complete silence. It's only when you approach that you realize tears are streaming down her face. \"Mala… I never told you…\" she whispers in between sobs.\n"
"Claypool kneels next to her and tugs on her shoulder. \"Wipe your cheeks. Your tears will freeze—\"\n"
"Dr. Kensler pushes Claypool aside and turns away as she composes herself. When she turns back, herface is stone-cold in more ways than one. \"This is my fault. This is all my fault. \"\n"
"\"She knew the risks,\" Cookie mutters.\n"
"Dr. Kensler shoots him a glare that could freeze tears, too. She rises to her feet and trudges away. The remainder of the team follows in complete silence. Nobody dares speak for some time."
msgstr ""
"켄슬러 박사는 아무런 말도 없이 신하의 시신 앞에 무릎을 꿇고 있습니다. 가까이 다가가서야 켄슬러 박사의 얼굴을 타고 흘러내리는 눈물이 보입니다. “말라… 난 아직 말도 못…” 그녀가 흐느낍니다.\n"
"클레이풀이 그 옆에 쭈그려 앉아 켄슬러 박사의 어깨를 잡아당깁니다. “얼굴이라도 좀 닦으세요. 여기선 눈물까지 얼어붙겠…”\n"
"켄슬러 박사는 클레이풀을 옆으로 밀치고는 돌아서서 마음을 추스릅니다. 잠시 후 다시 돌아선 켄슬러 박사의 얼굴은 그 어느 때보다도 굳고 차가워 보입니다. “이건 제 잘못이에요. 모두 제 잘못이죠.”\n"
"“위험한 건 알고 있으셨구먼, 그래.” 쿠키가 중얼거립니다.\n"
"켄슬러 박사는 눈물조차도 얼려버릴 것 같은 눈초리로 쿠키를 쏘아봅니다. 그녀는 제 발로 일어나서는 터덜터덜 걸어갑니다. 나머지 탐사대도 완전한 침묵을 지키며 그 뒤를 따릅니다. 그 누구도 말을 꺼낼 엄두를 내지 못합니다."

msgid ""
"Dr. Sinha kneels in front of Dr. Kensler's body, desperately attempting to resuscitate her. Minutes pass in complete silence as she performs her grim duty. It is clear no life is returning to her colleague, and yet she continues. The only thing you hear is her whispered pleas and quiet sobs in between each repetition.\n"
"Cookie is the first to break the silence. \"Well, shit,\" he says eloquently. \"What the hell do we do now?\"\n"
"\"She would want the expedition to continue,\" Claypool replies.\n"
"\"To hell with the expedition!\" Dr. Sinha cries.\n"
"Professor Dyer interjects, placing a hand on Dr. Sinha's shoulder. \"No, Claypool is right. If we stop here, she'll have given her life for nothing.\" Dr. Sinha relents, collapsing into Dyer's arms in a fit of sobs. \"We have to go on—for Amy's sake.\""
msgstr ""
"신하는 켄슬러 박사의 시신 앞에 무릎을 꿇고 앉아, 절박하게 그녀를 되살려내려고 애씁니다. 가망이 보이지 않는 의무를 수행하는 사이, 완전한 정적 속에서 몇 분이 흘러갑니다. 켄슬러가 다시 살아날 수 없다는 건 명백했지만, 신하는 멈추지 않았습니다. 회생 조치 사이사이로 애원하는 듯한 읊조림과 조용한 흐느낌만 들려올 뿐이었습니다.\n"
"정적을 깬 것은 쿠키의 한탄이었습니다. “아, 염병할. 이제 뭘 어째야 하는 게요?”\n"
"“켄슬러 박사님이라면 탐사를 계속하기를 바랐겠지요.” 클레이풀이 대답합니다.\n"
"“망할 놈의 탐사가 대체 뭐길래!” 신하가 울부짖습니다.\n"
"다이어 교수가 신하의 어깨에 한 손을 얹으며 달랩니다. “클레이풀 씨의 말이 맞습니다. 여기에서 그만두면, 켄슬러 박사가 목숨을 걸었던 일을 내다 버리는 거나 마찬가집니다.” 신하도 마지못해 인정하고는, 왈칵 눈물을 터뜨리며 다이어 교수의 품 안에 쓰러집니다. “우린 계속 나아가야겠죠. 에이미를 위해서라도요.”"

msgid "Each investigator may choose one available member of the expedition team who is not crossed off to join them. Put the story asset for the chosen character into play in that investigator's play area. (These story assets can be found in the <i>Expedition Team</i> encounter set.)"
msgstr "조사자마다 각자 사용 가능한 탐사대원(아직 취소선이 그어지지 않은 탐사대원)을 하나씩 선택해도 됩니다. 각자 본인이 선택한 탐사대원 이야기 자산을 플레이 영역 중 자신의 플레이 영역에 둡니다. (이러한 이야기 자산은 <i>탐사대</i> 조우 세트에 포함되어 있습니다.)"

msgid "Put the following locations into play: Crash Site, Precarious Ice Sheet, Treacherous Path, and Frozen Shores. <i>(See Location Layout below.)</i>"
msgstr "‘추락지’, ‘위태로운 빙상’, ‘위험천만한 길’, ‘얼어붙은 해안’ 장소를 플레이 영역에 둡니다. <i>(장소 배치도를 참조합니다.)</i>"

msgid "Each investigator begins play at the Crash Site."
msgstr "모든 조사자는 ‘추락지’에서 시작합니다."

msgid "Set each [[Uncharted]] location aside, out of play."
msgstr "모든 [[미개척지]] 장소를 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "Note: At the start of Part 1, only Crash Site, Treacherous Path, Frozen Shores, and Precarious Ice Sheet are in play. Each other location starts play set-aside and is put into play when an investigator enters one of the connecting locations, as per the ability on agendas 1-3."
msgstr "알아두기: 얼음과 죽음(1부)을 시작할 때에는, ‘추락지’, ‘위험천만한 길’, ‘얼어붙은 해안’, ‘위태로운 빙상’ 장소만 플레이 상태입니다. 다른 모든 장소는 비플레이 상태로 치워 두며, 조사자가 그와 이어진 장소에 들어간 후에 해당 장소가 플레이 영역에 들어옵니다(주요사건 1~3의 기능에 따라서)."

msgid "Set each Skittering Nonsense enemy aside, out of play."
msgstr "모든 ‘설원을 가르는 괴형체’ 적을 비플레이 상태로 치워 둡니다."

msgid "Shuffle each Tekeli-li! weakness card together to form the Tekeli-li deck. Place this deck near the agenda deck."
msgstr "모든 ‘테켈리 리’ 약점 카드를 함께 섞어 테켈리 리 덱을 만듭니다. 테켈리 리 덱을 주요사건 덱 근처에 놓습니다."

msgid "Each investigator earns additional experience equal to the camp's shelter value (to a minimum of 3)"
msgstr "각 조사자는 야영지의 피난처 값(최소 3) + 승점 더미에 있는 카드의 승점값만큼 경험치를 얻습니다."

msgid "Do not clean up the game yet."
msgstr "아직 게임을 정리하지 마세요."

msgid "Choose a location in play with no clues on it. In your Campaign Log, write \"Camp -,\" and next to it, record that location's name. This location is referred to as the investigators' camp for the remainder of <i>Ice and Death</i>."
msgstr "플레이 영역에서 단서가 없는 장소를 한 곳 선택합니다. 캠페인 기록지에 “야영지 - (해당 장소 명칭)”이라고 기록합니다. 해당 장소는 앞으로 <i>얼음과 죽음</i> 시나리오가 끝날 때까지 조사자들의 야영지가 됩니다(간단히 ‘야영지’라고 칭하기도 합니다)."

msgid "Record the camp's shelter value in parentheses next to its name."
msgstr "야영지의 명칭 옆에 괄호와 함께, 그 장소의 피난처 값을 기록합니다."

msgid "Camp Location:"
msgstr "야영지:"

msgid "Icebreaker Landing"
msgstr "쇄빙선 상륙지"

msgid "Camp - Icebreaker Landing (5)"
msgstr "야영지 - 쇄빙선 상륙지 (5)"

msgid "#X#"
msgstr "#X#"

msgid "Icy Wastes"
msgstr "얼음투성이 황무지"

msgid "Camp - Icy Wastes (4)"
msgstr "야영지 - 얼음투성이 황무지 (4)"

msgid "Barrier Camp"
msgstr "빙벽 야영지"

msgid "Camp - Barrier Camp (7)"
msgstr "야영지 - 빙벽 야영지 (7)"

msgid "Rocky Crags"
msgstr "험준한 산 사면"

msgid "Camp - Rocky Crags (3)"
msgstr "야영지 - 험준한 산 사면 (3)"

msgid "Frigid Cave"
msgstr "차디찬 동굴"

msgid "Camp - Frigid Cave (6)"
msgstr "야영지 - 차디찬 동굴 (6)"

msgid "Precarious Ice Sheet"
msgstr "위태로운 빙상"

msgid "Camp - Precarious Ice Sheet (2)"
msgstr "야영지 - 위태로운 빙상 (2)"

msgid "Treacherous Path"
msgstr "위험천만한 길"

msgid "Camp - Treacherous Path (1)"
msgstr "야영지 - 위험천만한 길 (1)"

msgid "Crash Site"
msgstr "추락지"

msgid "Camp - Crash Site (0)"
msgstr "야영지 - 추락지 (0)"

msgid "Remnants of Lake's Camp"
msgstr "레이크 교수의 야영지 잔해"

msgid "Camp - Remnants of Lake's Camp (7)"
msgstr "야영지 - 레이크 교수의 야영지 잔해 (7)"

msgid "Frozen Shores"
msgstr "얼어붙은 해안"

msgid "Camp - Frozen Shores (2)"
msgstr "야영지 - 얼어붙은 해안 (2)"

msgid "Crystalline Cavern"
msgstr "수정 동굴"

msgid "Camp - Crystalline Cavern (8)"
msgstr "야영지 - 수정 동굴 (8)"

msgid "Broad Snowdrifts"
msgstr "드넓은 설원"

msgid "Camp - Broad Snowdrifts (4)"
msgstr "야영지 - 드넓은 설원 (4)"

msgid "Snow Graves"
msgstr "눈으로 쌓아 올린 봉분"

msgid "Camp - Snow Graves (5)"
msgstr "야영지 - 눈으로 쌓아 올린 봉분 (5)"

msgid "In your Campaign Log, write \"Camp -,\" and next to it, record the name of the location the investigators resigned at. This location is referred to as the investigators' camp for the remainder of <i>Ice and Death</i>."
msgstr "캠페인 기록지에 “야영지 - (조사자들이 후퇴한 장소 명칭)”이라고 기록합니다. 해당 장소는 앞으로 <i>얼음과 죽음</i> 시나리오가 끝날 때까지 조사자들의 야영지가 됩니다(간단히 ‘야영지’라고 칭하기도 합니다)."

msgid "Adjust frost tokens"
msgstr "서리 토큰 조정하기"

msgid "Recover supplies"
msgstr "물자 수복"

msgid "Recovered Supplies"
msgstr "수복한 물자"

msgid "Green Soapstone"
msgstr "녹색 활석"

msgid "Wooden Sledge"
msgstr "나무 썰매"

msgid "Dynamite"
msgstr "다이너마이트"

msgid "Miasmic Crystal"
msgstr "독기 서린 수정"

msgid "Mineral Specimen"
msgstr "광물질 표본"

msgid "Small Radio"
msgstr "소형 무선 통신장치"

msgid "Spare Parts"
msgstr "예비 부품"

msgid "No amount of preparation could have made your journey through the ice and cold any easier. Your months of training before the expedition kicked in the moment you became stranded, and you were even able to scavenge some supplies while you searched for a safe place to rest for the night… but your thoughts keep returning to the sight of the thing that made your plane crash, the horrifying abominations that pursued you through the snowy wastes, and the sound—that awful sound, that cry! You almost wish you could have been robbed of your senses altogether so as to spare you from the cry that now haunts your every waking moment. As exhaustion settles in and you drift off to sleep, still that sound echoes in your thoughts, over and over again: Tekeli-li! Tekeli-li!"
msgstr "아무리 만반의 대비를 했다고 한들, 얼음과 추위를 헤쳐나가는 길이 쉬워졌을 리는 만무했을 것입니다. 그래도 탐사에 오르기 전에 밟아왔던 수개월의 훈련은 조난 상황에서 빛을 발했으며, 그 덕에 밤을 지낼 피난처를 찾으면서도 몇몇 유용한 물자까지 수복할 수 있었습니다… 그러나 당신은 계속해서 비행기를 추락시킨 무시무시한 광경, 척박한 설원에서 내내 당신을 뒤쫓아 왔던 가증스러운 흉물에 이어 그 소리… 그 끔찍한 울음소리만을 자꾸 되뇝니다. 깨어 있는 시간 내내 시달려온 울음소리로부터 벗어날 수만 있다면, 차라리 완전히 정신을 잃어버리는 게 낫다 싶을 지경입니다. 피로에 휩쓸려 눈꺼풀이 감기는 그 순간에도, 당신의 머릿속에는 온통 그 소리만 울려 퍼집니다. 테켈리 리! 테켈리 리!"

msgid "As you make camp, you are haunted by memories of the creatures you encountered in the icy wilds. Such entities should not exist. Not even Dyer's report mentions anything of the kind. Grim silence settles over the expedition team as you set up shelter. No one speaks of what they saw in the frozen wilderness. No one speaks of the awful sounds those monsters made. You can only hope that this camp is secluded enough to avoid the attention of those things- whatever they may be…"
msgstr "야영지를 세우는 사이에도 당신은 얼어붙은 황무지를 뒤쫓아 왔던 괴수에 관한 생각을 쉬이 떨치지 못했습니다. 감히 세상에 실재할 수 없는 것이었으며, 다이어 교수의 보고서에조차 전혀 언급되어 있지도 않던 존재였습니다. 피난처를 마련한 후에도 탐사대는 지독한 침묵에서 빠져나오지 못합니다. 그 누구도 얼어붙은 설원에서 봤던 것을 이야기하지 않았으며, 그것들이 낸 끔찍한 울음소리에 관해 말하는 이도 없었습니다. 그것의 정체가 뭐든 간에… 부디 야영지가 그것들의 이목을 끌지 않기를 바랄 뿐입니다…"
